薛永恒：創科基金撥款20億元 搞「再工業化」

即時新聞港聞選擇分類
薛永恒指創科基金撥款20億元 推動本港「再工業化」
2020-08-26 12:48 文字大小
薛永恒。 資料圖片
薛永恒。 資料圖片
為推動香港「再工業化」，創新及科技局長薛永恒今早出席生產力促進局舉辦的專題網絡研討會，探討政府就再工業化的政策方向，及業界發展的機遇，他指，創新及科技署推出「再工業化資助計劃」，資助生產商在香港設立新智能生產線，對「再工業化」有莫大益處。

薛永恒表示，政府在創新及科技基金下撥款20億元推行計劃，鼓勵生產商在港發展以智能生產為基礎的先進製造業，推動香港再工業化，為本地經濟尋找新增長點，尤其透過基建、資金、技術及人才，為再工業化創造有利條件。

他又指，政府重視「再工業化」，所以會著重人才培訓、及興建基建配合企業發展，但由於香港土地資源缺少，使用智能生產是其中一個方式以解決地方不足，及生產員不足的問題。而且香港擁有完善的法律制度，和知識產權保障企業，相信能吸引在外地的高增值企業到香港落戶。

同場出席的香港生產力促進局主席林宣武則指，疫情爆發至今，本地有超過200條生產線製造口罩，可見本港有一定程度的生產能力，香港現已有超過50間公司走向工業4.0，認為香港有足夠潛質走入「再工業化」。

又派利益

20億

又係地產項目

20億搞d咩

20億話洗就洗
政府部門係咪慣左報大數
重工業又做唔到，輕工業連個口罩都做唔好

咪又係made in China